

\begin{tabular}{p{.9\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Structural Health of Buildings} \\
\hline
El adecuado mantenimiento de los edificios de una ciudad requiere de la 
supervisión continua de las condiciones en las que se encuentran. Con el 
\acs{IoT} urbano se puede proporcionar información por medio de sensores, 
repartidos por la ciudad, para realizar mediciones de vibraciones, la tensión en 
los edificios, los niveles de contaminación u otros.
\\
\tabheadformat
  \tabhead{Waste Management} \\
\hline
La gestión de residuos es un tema muy importante en muchas ciudades modernas, 
debido tanto al coste de los servicios como al problema del almacenamiento de 
los residuos. En este ámbito son utilizados, por ejemplo, contenedores 
inteligentes que detectan el nivel de carga y permiten optimizar la ruta del 
camión de recogida de residuos.
\\
\tabheadformat
  \tabhead{Air Quality} \\
\hline
Con la aceptación por parte de la Unión Europea de la Directiva en Energías 
Renovables para la próxima década, con la que se establecen oficialmente 
ajustes de reducción en respuesta al cambio climático, el internet de las cosas 
aquí proporciona medios para controlar la calidad del aire en determinados 
espacios, como parques, y cuyos valores de contaminación pueden ser consultados 
por los ciudadanos.
\\
\tabheadformat
  \tabhead{Noise Monitoring} \\
\hline
En respuesta a diferentes leyes que han sido emitidas con respecto a la 
contaminación acústuca para reducir la cantidad de ruido en el centro de la 
ciudad a horas concretas, con el \acs{IoT} se pretende ofrecer servicios de 
monitorización de ruidos, reforzando a su vez la seguridad pública mediante la 
identificación de determinados sonidos.
\\
\tabheadformat
  \tabhead{Traffic Congestion} \\
\hline
Monitorización de la congestión del tráfico mediante los dispositivos GPS 
instalados en los vehículos modernos, haciendo que los datos 
recolectados puedan ser utilizados por las autoridades locales (para actuar en 
consecuencia) y los propios ciudadanos.
\\
\tabheadformat
  \tabhead{City Energy Consumption} \\
\hline
En conjunto con la monitorización de la calidad del aire, en este ámbito el 
internet de las cosas puede proporcionar un servicio para el control del 
consumo energético en la ciudad, permitiendo que las autoridades y los 
ciudadanos tengan información detallada sobre los costes que suponen el 
alumbrado público, el transporte, los semáforos u otros.
\\
\tabheadformat
  \tabhead{Smart Lighting} \\
\hline
La optimización de la eficiencia del alumbrado público es uno de los servicios 
más generalizados en las ciudades inteligentes, trabajando con diferentes 
intensidades en función de la hora, de la presencia de personas en la zona o las 
condiciones climáticas.
\\
\end{tabular}


% Local variables:
%   coding: utf-8
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
%   TeX-master: "main.tex"
% End:
